{
    "question": "18. Seorang ibu berhenti menyusui anaknya    setelah .....\r\na. Satu tahun\r\nb. Dua tahun\r\nc. Tiga tahun\r\nd. Empat tahun\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.dua tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B) Dua tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membatu kaks:v</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-penilaian-terhadap-kualitas-pemen-493",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk penilaian terhadap kualitas pementasan tari adalah..    a. kualitas\r\n\r\nb. goyangan penari\r\n\r\nc. keutuhan permainan\r\n\r\nd. kematangan penampilan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d kematangan penampilan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tari-tunggalpola-lantai-menunjukan-ajumlah-penari-bje-774",
            "question": "Pada tari tunggal,pola lantai menunjukan...?    A.jumlah penari\r\n\r\nB.jenis gerakan\r\n\r\nC.arah gerakan\r\n\r\nD.posisi penonton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c arah gerakan</p><p></p><p>smg mmbntu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-pola-lantai-dalam-tari-saman-894",
            "question": "Gambarkan pola lantai dalam tari Saman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola horizonal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>swmoga mem bantu ~\u2665~</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola harizonal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-utama-dalam-tari-adalah-a-gerak-b-irama-c-busana-d-563",
            "question": "Unsur utama dalam tari adalah .... a. gerak b. irama c. busana d. rias\r\n Tolongggg yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b,irama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kl salahh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.  gerak karena gerak adalah unsur utama dalam tari yang paling penting </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-atau-hiasan-yang-berupa-motif-yang-digunakan-untuk-memper-354",
            "question": "Ornamen atau hiasan yang berupa motif yang digunakan untuk memperindah bidang dua dimensi disebut    tolong di jwab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ornamen atau hiasan yang berupa motif yang digunakan untuk memperindah bidang dua dimensi disebut <strong><u>Ragam</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>hias</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Ragam hias atau ornamen untuk hiasan dapat berupa motif tumbuhan, hewan, manusia </h3><h3>dan geometris yang digunakan manusia untuk memperindah bidang dua dan tiga dimensi. </h3><p></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstil-adalah-hasil-kerajinan-yang-dapat-dibuat-menjadi-ragam-hi-379",
            "question": "Tekstil adalah hasil kerajinan yang dapat dibuat menjadi ragam hias dengan bahan dasar    A. Serat kayu\r\nB. Benang\r\nC. Serat Tumbuhan\r\nD. Kain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A maaf kalau salah ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>GAK AD PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-dalam-pembuatan-karya-seni-yg-sudah-kamu-486",
            "question": "Tuliskan langkah-langkah dalam pembuatan karya seni yg sudah kamu lakukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melukis, menggambar, menggunting dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melukis menggambar,mengunting, membuat tema. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-yang-gerakannya-menirukan-hewan-merupakan-tari-gong-mandau-a-843",
            "question": "Tari yang gerakannya menirukan hewan merupakan tari    Gong mandau\r\na. Merak\r\nb. Topeng klana\r\nc.merak\r\nd. Karonsih.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya <strong><u>A</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Merak</u></strong></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><h3><strong>Tari merak berasal dari provinsi Jawa Barat, merupakan tari kreasi baru yang mana mengekspresikan kehidupan burung merak. Gerakan tari merak ini diadaptasi dari tingkah laku burung merak.</strong></h3><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kandungan-dan-manfaat-dari-sayuran-berdasarkan-klasifika-236",
            "question": "Tuliskan kandungan dan manfaat dari sayuran berdasarkan klasifikasi sayuran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Klasifikasi sayuran berdasarkan pigmen yang dikandungnya adalah sebagai berikut.</p><p></p><p>Sayuran merah seperti selada merah</p><p>Sayuran hijau seperti bayam, pakcoi, dan lain sebagainya</p><p>Sayuran putih seperti sawi, dan lain sebagainya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Sayuran adalah salah satu bahan pangan. Sayuran dipilhi karena memiliki kandungan nutrisi yang beragam. Kandungan nutrisi dalam sayuran mencakup vitamin, mineral, serta serat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.Sayuran berwarna hijau terbentuk oleh kloro\ufb01l</p><p></p><p></p><p></p><p>Daun Seledri</p><p>Kandungan kloro\ufb01l pada sayuran hijau dalam suasana asam akan berubah menjadi hijau tua dan dalam suasana basa menjadi hijau terang.Sayuran hijau kaya akan karetenoid yang dapat mengatasi radikal bebas, mengandung berbagai vitamin yaitu A,C, dan K yang bermanfaat bagi pembekuan darah dan pembentukkan tulang.</p><p></p><p></p><p>Selain itu juga mengandung unsur mineral di antaranya zat besi, zat kapur, magnesium dan fosfor. Sayuran berwarna hijau antara lain daun singkong, bayam, kangkung, sayur katuk, seledri, daun melinjo, daun singkong, daun kemangi, daun selada, genjer dan sebagainya</p><p></p><p>2. Sayuran berwarna ungu</p><p></p><p>Seperti terong, bawang, bayam ungu, dan paprika ungu mengandung vitamin A, dan kalsium yang tinggi. Sayuran berwarna ungu juga mengandung antosianin, resveratrol dan asam elagik yang bisa menangkap radikal bebas dan mencegah terserang penyakit kanker, diabetes dan serangan jantung.</p><p></p><p>3. Klasifikasi sayuran berwarna merah/biru</p><p></p><p>Karena adanya zat anthocyanin yang sensitif terhadap perubahan pH dan dapat larut dalam air. Ketika pH dalam keadaan netral, pigmen berwarna ungu, ketika dalam keadaan asam, pigmen berwarna merah, sedangkan saat terdapat basa, pigmen berwarna biru. Contoh sayuran berwarna merah/biru yaitu kubis merah, bit, tomat, cabe,dan paprika.</p><p></p><p>4. Warna kuning/oranye</p><p></p><p>Pada sayuran berasal dari kandungan beta dan alfa karoten yang tidak akan berubah dengan pengolahan atau pH. Zat tersebut dapat berfungsi sebagai penghambat proses penuaan sel-sel dalam tubuh, membantu meremajakan sel-sel tubuh, dan memberikan sistem kekebalan agar tidak mudah terserang penyakit. Sayuran berwarna kuning/oranye adalah ubi jalar, wortel, biji melinjo, dan labu kuning.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-ragam-hias-yang-terdapat-pada-gambar-1a1b-dan-1-289",
            "question": "Jelaskan bentuk ragam hias yang terdapat pada gambar 1a,1b, dan 1c? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>A </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias </u></em></strong><strong><em><u>flora</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> ternak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>motif </u></em></strong><strong><em><u>dibuat</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dengan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>cara</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>mengikuti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tumbuhan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>seperti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>daun </u></em></strong><strong><em><u>dan </u></em></strong><strong><em><u>bunga</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>B </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>fauna </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>terinspirasi</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dari</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bintang</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>C </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>figuratif </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>memakai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>manusia</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>sebagai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>objek</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>pengayaan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawaban</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>nya </u></em></strong><strong><em><u>bisa </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}